﻿# 这是一个简单的移动端vue的项目


## [主流开源协议之间有何异同？](https://www.zhihu.com/question/19568896)

## 用(传统方式)命令行把修改过后的代码上传到远程仓库？？？
1. git add .
2. git commit -m "提交信息"
3. git push

## 制作首页App组件
1. 完成 Header 区域，使用的是 Mint-UI 中的Header组件
2. 制作底部的 Tabbar 区域，使用的是 MUI 的 Tabbar.html
 + 在制作 购物车 小图标的时候，操作会相对多一些：
 + 先把 扩展图标的 css 样式，拷贝到 项目中
 + 拷贝 扩展字体库 ttf 文件，到项目中
 + 为 购物车 小图标 ，添加 如下样式 `mui-icon mui-icon-extra mui-icon-extra-cart`
3. 要在 中间区域放置一个 router-view 来展示路由匹配到的组件

## 改造 tabbar 为 router-link

## 设置路由高亮

## 点击 tabbar 中的路由链接，展示对应的路由组件

## 制作首页轮播图布局

## 加载首页轮播图数据
1. 获取数据， 如何获取呢， 使用 vue-resource
2. 使用 vue-resource 的 this.$http.get 获取数据
3. 获取到的数据，要保存到 data 身上
4. 使用 v-for 循环渲染 每个 item 项

## 改造 九宫格 区域的样式

## 改造 新闻资讯 路由链接

## 新闻资讯 页面 制作
1. 绘制界面， 使用 MUI 中的 media-list.html
2. 使用 vue-resource 获取数据
3. 渲染真实数据

## 实现 新闻资讯列表 点击跳转到新闻详情
1. 把列表中的每一项改造为 router-link,同时，在跳转的时候应该提供唯一的Id标识符
2. 创建新闻详情的组件页面  NewsInfo.vue
3. 在 路由模块中，将 新闻详情的 路由地址 和 组件页面对应起来

## 实现 新闻详情 的 页面布局 和数据渲染

## 单独封装一个 comment.vue 评论子组件
1. 先创建一个 单独的 comment.vue 组件模板
2. 在需要使用 comment 组件的 页面中，先手动 导入 comment 组件
 + `import comment from './comment.vue'`
3. 在父组件中，使用 `components` 属性，将刚才导入 comment 组件，注册为自己的 子组件
4. 将注册子组件时候的，注册名称，以 标签形式，在页面中 引用即可

## 获取所有的评论数据显示到页面中

## 实现点击加载更多评论的功能
1. 为加载更多按钮，绑定点击事件，在事件中，请求 下一页数据
2. 点击加载更多，让 pageIndex++ , 然后重新调用 this.getComments() 方法重新获取最新一页的数据
3. 为了防止 新数据 覆盖老数据的情况，我们在 点击加载更多的时候，每当获取到新数据，应该让 老数据 调用 数组的 concat 方法，拼接上新数组

## 绘制 图片列表 组件页面结构
1.制作顶部的滑动条
2.制作底部的图片列表
###制作顶部滑动条遇到的问题
1.需要借助于 MUI 中的 tab-top-webview-main.html
2.需要把 slider 区域的 mui-fullscreen 类去掉
3.在加载mui.js时会报错 意思是mui.js中使用了非严格模式的代码，而我们有不了解里面的代码结构，所以有两种解决方案
 + 自己查的 在.babelrc配置文件中加入ignore属性，使bundel.js忽略mui.js
 + 使用babel-plugin-transform-remove-strict-mode 关闭bundle.js的严格模式
4.运行时可能会报错-passive event listener之类的，方案一：添加样式 *{ touch-action: pan-y}
5.此时tabber可能不起作用，需要改变一下mui-tab-item这个类名